倉鼠疑被作誘餌 活釘樹幹餵雀 鳥攝者被斥殘忍

倉鼠疑被作誘餌 活釘樹幹餵雀 鳥攝者被斥殘忍

倉鼠疑被釘在樹幹上餵雀。

不少觀鳥愛好者都會準備好相機，捕捉雀鳥不同時候的美態。惟近日有攝影發燒友疑為了影雀鳥捕食照片，疑將倉鼠釘於樹幹之上，被網民批評殘忍。

該攝影發燒友早前將一輯標題為︰「第三類接觸！草鴞捕鼠，紅隼在後」的照片分享到Facebook群組「香港鳥攝者分享會」。圖輯所見，一隻草鴞正啄食樹幹上的倉鼠，結果吸引另一隻紅隼飛撲而至，引發一場「隼鴞大戰」。

照片上載後，有網民質疑倉鼠不會在郊外出沒，懷疑攝影者故意以倉鼠作餌拍攝。有眼利的網民更發現，倉鼠下半身不自然扁平，草鴞飽餐後樹幹又露出疑似釘子的物體，懷疑攝影者將倉鼠帶至郊外，並釘在樹幹有利拍攝的位置。

有飼養小倉鼠的網民心痛指︰「特登買一隻倉鼠釘喺樹上面就為求影靚相。弱肉強食係大自然定律冇問題，但呢兩個X街係蓄意殺死佢」。

記者聯絡到其中一名涉事攝影者，她就事件回應指︰「沒有我代表律師在場，我只可說兩字：謠言。」又指網民在沒有證據的情況下對她作出指控，並公開其社交帳號，她已就事件向警方報案及個人資料私隱專員公署投訴。

執業大律師陸偉雄表示，如有人將倉鼠釘在樹上吸引雀鳥，令倉鼠承受不必要的痛苦，已經構成殘酷對待動物的行為。根據《防止殘酷對待動物條例》，一經定罪，可處罰款20萬港元及監禁3年。

草鴞飽餐後，樹幹留下疑似釘子的物體（紅圈示）。（互聯網）

龍友一向變態

好撚仆街啵
咁學乜撚人玩攝影自然 動物

最初開頭有人估係用繩縛住隻倉鼠，但後嚟有人話其實係用釘釘住

有d龍友係咁
為求影到想要既相或者達到心目中既效果 就係為左呃多幾個like
咩都做得出 之前都有幾單係故意破壞生態環境 玩死動植物

呢班人完全唔明 真正既野生攝影師 係唔會靠人為去獲得動物最真實既一面 靠技巧 耐性同埋多少需要既運氣所捕捉到最自然寫實既相先值得自己開心

應該搵到錢唔止為呃like?

其實殘酷對待動物
包唔包含水溝老鼠

唔係為名就係為利啦，人地生態攝影係用超長既時間去捕捉難得影像，而黃種垃圾一向急功近利

又係垃圾動物撚

得貓狗係動物？

屌那媽好撚仆街
無論影乜嘅死龍友心理都有啲問題

本末倒置 垃圾

受害者係老鼠
受害者係倉鼠

無錯
好似生態視頻d攝錄師咁 跟住班獅子唔知幾耐先有可能影到佢地最清楚追逐獵物既片段
但正因為咁 每個龍友獲得值得驚喜既相時 先會感受到自己既付出

咁仆街

呢啲咁既垃圾仆街雀有乜好影
影雀果班咸濕伯父又係on99

關咩事

除左閣下之外，我真係諗唔到釘咩動物係無問題

有無連登仔幫手起底影相條撚樣
比人知呢條撚樣心腸幾毒

又指網民在沒有證據的情況下對她作出指控，並公開其社交帳號

屌你老味你自己都話社交帳號啦
自己放圖上Facebook IG畀人屌冇責任?

龍友無法律管，大橫行

有咩問題

咁樣就算比你影倒靚相，個意義都唔同

人為干預自然界， 屌你老母